\section{Processi di Supporto}
\subsection{Documentazione}
\subsubsection{Scopo}
Ogni processo e attività per lo sviluppo del progetto devono essere documentate. Nella presente sezione verranno descritte regole e standard da seguire durante il processo di documentazione per l’intero ciclo di vita del software.

\subsubsection{Descrizione}
Vengono presentate decisioni e norme prescelte per :
\begin{itemize}
  \item \textbf{stesura};
  \item \textbf{verifica};
  \item \textbf{approvazione}.
\end{itemize}

\subsubsection{Ciclo di vita di un documento}
Ogni documento passa per i seguenti step :
\begin{itemize}
  \item \textbf{Creazione} : il documento viene creato basandosi su un template deciso dal gruppo;
  \item \textbf{Strutturazione}  : il documento viene fornito di :
  \begin{itemize}
  		\item registro delle modifiche;
  		\item indice dei contenuti.
	\end{itemize}
  \item \textbf{Stesura} : il gruppo redige il documento adottando il metodo incrementale;
  \item \textbf{Revisione} : ogni sezione del corpo del documento è rivista da almeno un membro del gruppo che non sia il redattore della parte in verifica;
  \item \textbf{Approvazione} : Se revisionato, il Responsabile di Progetto può stabilire che il documento è valido. Se approvato, può essere rilasciato.
\end{itemize}

\subsubsection{Struttura di un documento}
I documenti prodotti sono :
\begin{itemize}
  \item \textbf{Norme di progetto} : documento interno che contiene norme e regole stabilite dal gruppo, che devono essere seguite per l’intera durata del progetto;
  \item \textbf{Glossario} : documento esterno dove sono presenti termini usati nella documentazione con le loro definizioni, se il gruppo lo ritiene necessario, affinché non ci siano ambiguità e/o incongruenze;
  \item \textbf{Studio di fattibilità} : documento interno con analisi,valutazione, lati negativi e positivi di ogni capitolato a disposizione;
  \item \textbf{Piano di progetto} : documento esterno con la pianificazione delle attività del progetto previste dal gruppo. Contiene la previsione dell’impegno orario dei singoli membri, il preventivo spese e i consuntivi di periodo.
  \item \textbf{Piano di qualifica} : documento esterno che espone e descrive i criteri con cui si valuta la qualità;
  \item \textbf{Analisi dei requisiti} : documento esterno che presenta requisiti e caratteristiche del prodotto finale;
  \item \textbf{Verbali}  : due varianti :
  \begin{itemize}
  		\item interni  : resoconti degli incontri del gruppo;
  		\item esterni  : resoconti degli incontri del gruppo con i committenti e/o il proponente.
	\end{itemize}

\end{itemize}

\paragraph{Prima pagina}
La prima pagina è composta da :
\begin{itemize}
  \item Logo del gruppo;
  \item Titolo del documento;
  \item Anno;
  \item Informazioni varie del documento :
  \begin{itemize}
  \item Versione corrente del documento;
  \item Stato approvazione e data approvazione;
  \item Approvatori : indica chi ha approvato il documento. Se non presente, indica che il documento non è ancora stato approvato;
  \item Redattori : indica chi si è occupato della stesura del documento;
  \item Verificatori : indica chi si è occupato della verifica del documento;
  \item Uso : indica se il documento è dedicato a uso interno o esterno;
  \item Distribuzione : indica a chi viene distribuito il documento;Distribuzione : indica a chi viene distribuito il documento;
\end{itemize}
\item Indirizzo e-mail del gruppo.
\end{itemize}

\paragraph{Registro delle modifiche}
Ogni documento ha il suo registro modifiche che tiene traccia di tutte le modifiche importanti del documento durante il suo ciclo di vita.
Sotto forma di tabella, riporta :
  \begin{itemize}
  		\item Versione del documento dopo modifica;
  		\item Data della modifica;
  		\item Nome dell’autore della modifica;
  		\item Ruolo dell’autore al momento della modifica;
  		\item Descrizione breve della modifica;
	\end{itemize}

\paragraph{Indice}
Presente dopo il registro delle modifiche, l’indice permette di avere una visione completa del documento e di orientarsi/individuare le varie parti.

\paragraph{Struttura delle pagine}
Ogni pagina, a eccezione della prima, è formata da questi elementi:
  \begin{itemize}
  		\item in alto a sinistra si trova una miniatura a colori del logo del gruppo;
  		\item in alto a destra è presente il titolo del documento;
  		\item sotto i due elementi appena elencati una linea nera continua li separa dal contenuto della pagina;
  		\item il contenuto della pagina;
  		\item sul lato destro del piè di pagina è indicato il numero della pagina corrente;
	\end{itemize}
	
\paragraph{Verbali}
I verbali applicano le stesse norme strutturali degli altri documenti ma con delle differenze :
  \begin{itemize}
  		\item Non sono evidenziati termini di glossario;
  		\item Sono presenti delle informazioni aggiuntive, tali :
  		\begin{itemize}
  		\item Motivo della riunione,
  		\item Luogo della riunione,
  		\item Data della riunione,
  		\item Orario di inizio e fine riunione,
  		\item Partecipanti della riunione,
  		\item Resoconto della riunione,
  		\item Registro delle decisioni, dove si riporta in tabella le decisioni prese dal gruppo durante l’incontro. Nel caso dei verbali esterni vengono anche riportate informazioni importanti per il gruppo,più vicine a dei consigli che delle decisioni.
  		\end{itemize}  		
	\end{itemize}
	
\subsubsection{Norme}
\paragraph{Nomi dei file}
I nomi dei file iniziano con la lettera maiuscola. Se presenti più parole, queste saranno attaccate ma distinguibili dalla lettera maiuscola. Nel caso di file e cartelle legati alla struttura del documento, i nomi possono non contenere caratteri maiuscoli.

\paragraph{Stile di testo}
Gli stili di testi adottati nei documenti sono :
\begin{itemize}
\item \textbf{grassetto}: per titoli, sottotitoli e altri termini ritenuti importanti dal \textit{Redattore};
\item MAIUSCOLO: acronimi e iniziali di nomi propri, nomi documenti e paragrafi;
\item \textit{corsivo} : nomi gruppi, documenti e applicazioni.
\end{itemize}


\paragraph{Termini di glossario}
I termini che possono risultare ambigui e/o incongruenti sono contrassegnati con una \textsuperscript{G} alla loro prima occorrenza nella sezione d’interesse. Questi termini sono riportati con il loro significato in un documento esterno, il \textit{Glossario}.

\paragraph{Elementi testuali}
I redattori devono seguire le seguenti regole stilistiche :
\begin{itemize}
\item \textbf{Elenchi puntati} : un elenco puntato utilizzerà il pallino pieno. Un successivo annidamento utilizzerà il trattino e un altro ancora l'asterisco. Se si tratta di un elenco numerato, i quattro livelli di enumerazione sono ordinati con i numeri arabi divisi da un punto fermo. 
Ogni voce dell’elenco inizia con una lettera maiuscola e termina con un punto e virgola se l'elenco è di definizioni. Se invece è una lista normale ogni voce termina una virgola. In ogni caso, l'ultima voce termina con il punto;
\item \textbf{Formati di data} : Le date usano il formato [DD]-[MM]-[YYYY] dove :
\begin{itemize}
\item DD corrisponde al giorno;
\item MM corrisponde al mese;
\item YYYY corrisponde all’anno.
\end{itemize}
\item \textbf{Orario} : gli orari usano il formato [HH]:[MM] dove :
\begin{itemize}
\item HH sono le ore;
\item MM sono i minuti.
\end{itemize}
\item \textbf{Sigle} : Tutte le sigle hanno le iniziali di ogni parola maiuscola tranne preposizioni, congiunzioni e articoli. Le sigle utilizzate sono :
\begin{itemize}
\item relative ai documenti :
\begin{itemize}
\item Analisi dei Requisiti : AdR;
\item Piano di Progetto : PdP;
\item Piano di Qualifica : PdQ;
\item Glossario : G;
\item Studio di Fattibilità : SdF;
\item Norme di Progetto NdP;
\item Verbali Interni : VI;
\item Verbali Esterni : VE.
\end{itemize}

\item relative alle revisioni di progetto previste dai committenti :
\begin{itemize}
\item Revisione dei Requisiti : RR;
\item Revisione di Progettazione : RP;
\item Revisione di Qualifica : RQ;
\item Revisione di Accettazione : RA.
\end{itemize}

\item relative ai ruoli di progetto :
\begin{itemize}
\item Responsabile di progetto : RE;
\item Amministratore : AM;
\item Analista : AN;
\item Progettista : PT;
\item Programmatore : PR;
\item Verificatore : VE.
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{itemize}

\paragraph{Elementi grafici}
Le regole per quanto riguarda l’uso di elementi grafici sono :
\begin{itemize}
\item Immagini : le figure presenti sono centrate rispetto al testo e accompagnate da didascalia.
\end{itemize}

\paragraph{Metriche}
//Da definire

\paragraph{Strumenti}
Gli strumenti dedicati alla stesura sono :
\begin{itemize}
\item \textbf{Latex} : linguaggio compilato basato sul programma di composizione tipografica Tex;
\item \textbf{Texmaker} : l’editor scelto per la stesura dei documenti;
\end{itemize}

\subsection{Gestione della configurazione}
\subsubsection{Scopo}
Lo scopo è di gestire la produzione di documenti e codice in maniera ordinata e sistematica : per ogni oggetto modifica normata e versionamento.

\subsubsection{Descrizione}
Vengono raggruppati e organizzati gli strumenti a supporto degli strumenti per la produzione di documenti e codice, per poter gestire struttura e la disposizione dei file all’interno di repository e anche quelli per versionamento e coordinamento.

\subsubsection{Versionamento}
Per poter capire lo stato di avanzamento di un prodotto delle attività del progetto è necessario un identificatore. Il codice di versione che abbiamo deciso di utilizzare è [X].[Y].[Z] dove :
\begin{itemize}
\item \textbf{X} indica il rilascio pubblico e corrisponde ad una versione approvata dal Responsabile di Progetto. La numerazione parte da 0;
\item \textbf{Y} indica una revisione complessiva del prodotto per verificare che, dopo una modifica, il prodotto sia ancora coeso e consistente. La numerazione parte da 0 e si azzera ad ogni incremento di X;
\item \textbf{Z} viene incrementato ad ogni modifica con relativa verifica. La numerazione parte da 0 e si azzera ad ogni incremento di X o Y.
\end{itemize}

\paragraph{Strumenti}
Per il versionamento si è scelto il sistema distribuito Git.

\subsubsection{Struttura del repository}
//Descrivere le repository
\subsubsection{Comandi base di GitHub}
//???
\subsubsection{Modifiche al repository}
//descrivere come avvengono le modifiche

\subsection{Gestione della qualità}
\subsubsection{Scopo}
Lo scopo è di stabilire una metrica per i servizi nell’ambito della verifica e della validazione, in maniera tale da rispettare i requisiti di qualità individuati dagli stakeholder e le esigenze espresse dal proponente.

\subsubsection{Descrizione}
Il \textit{Piano di Qualifica} è il documento pensato per la gestione della qualità. In esso sono descritti metriche e modalità con le quali misurare e valutare la qualità di prodotti e processi.  

\subsubsection{Controllo di qualità}
Per essere sicuri di arrivare alla qualità desiderata, ogni membro deve essere in grado di:
\begin{itemize}
\item comprendere gli obiettivi da raggiungere;
\item individuare eventuali errori;
\item stimare in termini di valore, dimensione e complessità i task;
\item impiegare le competenze di ciascun membro del gruppo;
\item produrre risultati concreti e quantificabili;

\end{itemize}

\subsubsection{Tecniche}
//???


\subsection{Verifica}
\subsubsection{Scopo}
Lo scopo è definire come bisogna attuare il processo di verifica, per accertarsi che non ci siano errori e che il prodotto sia completo.

\subsubsection{Descrizione}
La verifica viene applicato ad ogni processo in esecuzione. In questo processo ci si affida all’analisi e ai test. L’analisi si divide in due tipologie :
\begin{itemize}
\item \textbf{statica}, che non richiede l’esecuzione dell’oggetto in verifica, perciò è applicabile a qualsiasi elemento;
\item \textbf{dinamica}, che richiede l’esecuzione dell’oggetto in verifica, applicabile perciò solo al codice.
\end{itemize}

\subsubsection{Verifica della documentazione}
Si utilizza un’analisi statica. Si possono utilizzare strumenti automatici oppure si può fare a mano attraverso due metodi :
\begin{itemize}
\item \textbf{Walkthrough}, che consiste in un controllo completo del documento;
\item \textbf{Inspection}, che consiste nel controllo di un punto mirato del documento.
\end{itemize}

\subsubsection{Verifica del codice}
Si utilizza sia l’analisi statica che quella dinamica. In particolare :
\begin{itemize}
\item con la statica si controlla la bontà del codice, sia dal punto di vista della correttezza che dell’ordine;
\item con la dinamica si controlla la presenza o meno di bug durante l’esecuzione del prodotto.
\end{itemize}

\subsubsection{Verifica dei requisiti}
Vengono applicate Walkthrough e Inspection per controllare validità e coerenza con quanto dichiarato e descritto all’interno dell’\textit{Analisi dei Requisiti}.

\subsubsection{Test}
I test sono l’attività fondamentale dell’analisi dinamica. Servono sia per dimostrare che il programma funzioni e svolga ciò per cui è stato sviluppato. I test si dividono in quattro categorie, in base all’oggetto in verifica e allo scopo : 
\begin{itemize}
\item \textbf{Test d’unità} : I test sono l’attività fondamentale dell’analisi dinamica. Servono sia per dimostrare che il programma funzioni e svolga ciò per cui è stato sviluppato. I test si dividono in quattro categorie, in base all’oggetto in verifica e allo scopo.
\item \textbf{Test d’integrazione} : Verificano la correttezza delle interfacce. Si vuole stabilire il corretto funzionamento delle varie componenti, dopo che hanno passato il test d’unità, aggregandole man mano e verificando il funzionamento nel complesso.
\item \textbf{Test di sistema} : Verifica l’applicazione nella sua interezza. Venendo dopo il test d’integrazione, lo scopo è verificare che i componenti non solo sono compatibili ma che lo scambio di dati tra interfacce e le varie interazioni siano conformi. Inoltre così si controlla che i requisiti siano stati soddisfatti.
\item \textbf{Test di regressione} : Verifica l’applicazione dopo modifiche al sistema. Lo scopo è controllare nuove funzionalità non testate e al tempo stesso garantire che le funzioni precedentemente implementate e testate siano ancora di qualità e non subiscano alterazioni ai loro comportamenti.
\end{itemize}

\subsection{Validazione}
\subsubsection{Scopo}
Lo scopo è stabilire se il prodotto è in grado di soddisfare ciò per il quale è stato creato. Dopo la Validazione, è certo che il software soddisfi e sia conforme ai requisiti del proponente.

\subsubsection{Descrizione}
Questo processo avviene dopo il processo di verifica, prende il prodotto appena verificato e lo restituisce garantendo che sia conforme ai requisiti del proponente.

\subsubsection{Attività}
Il responsabile di Progetto controlla i risultati ottenuti e può :
\begin{itemize}
\item accettare e approvare il prodotto;
\item rifiutare e chiedere un’ulteriore verifica con delle nuove indicazioni;
\end{itemize}


//Da rimuovere?
\subsection{Gestione dei cambiamenti}
\subsubsection{Scopo}
\subsubsection{Descrizione}
\subsubsection{Metodo}
