\section{Informazioni Generali}

\begin{itemize}
\item{\textbf{Luogo}}: Meeting Discord
\item{\textbf{Data}}: \D
\item{\textbf{Ora}}: 13:00 - 14:00
\item{\textbf{Partecipanti del Gruppo}}: 
	\begin{itemize}
	\item{\EP{},} 
	\item{\FP{},}
	\item{\GC{},}
	\item{\LW{},}
	\item{\MB{},}
	\item{\MG{},}
	\item{\PV{}.}
	\end{itemize} 
\item{\textbf{Segretario}}: \PV{}	
\end{itemize}

\section{Ordine del Giorno}
\begin{itemize}
\item{Stato dei Documenti};
\item{Stato del PoC};
\item{Data prima consegna}.
\end{itemize}

\section{Resoconto}
 
\subsection{Parti mancanti ai documenti} 
La maggior parte dei documenti sono pronti ed in attesa di approvazione. Tuttavia, nel \textit{\PdP} alcune parti risultano incomplete; per questo motivo, \EP{}, \FP{} e \GC{} si troveranno nei prossimi giorni, al fine di ultimare i paragrafi mancanti. Lo stesso verrà fatto con le \textit{\NdP}, dove in alcuni paragrafi mancano delle informazioni.
 
\subsection{Difficoltà riscontrate con i servizi di AWS}
Dal 13 Gennaio scorso (\textit{VerbaleInterno-2022.01.13}) abbiamo cercato di prendere familiarità con le diverse tecnologie scelte per il progetto, tra cui le tecnologie di AWS. Poiché non ci erano ancora stati dati i crediti da parte dell'azienda \textit{Zero 12}, ci siamo limitati ad usare i servizi gratuiti (come un semplice Database RDS MySQL, anziché Aurora Serverless). \\
Dal momento che l'azienda ci ha fornito i crediti per poter usufruire dei servizi a pagamento, abbiamo deciso di chiedere a \textit{Zero 12} di aiutarci nell'impostare correttamente il server Aurora, per evitare di sprecare risorse inutilmente.

\subsection{Problemi sorti con il crawler di TikTok}

Poiché non è ancora stato trovato un crawler per TikTok efficiente, si stanno facendo delle prove con altri crawler. Il problema di TikTok è che per ciascun post non viene indicata la posizione in cui questo è stato girato, problema che non persiste con il crawler Instagram. Per questo motivo, abbiamo pensato di chiedere all'azienda come potremmo fare (tramite \textit{Slack}).

\subsection{Data prima consegna}

In questa riunione, valutando anche lo stato di avanzamento del progetto e la data di consegna finale (ossia il 14 Aprile 2022), abbiamo deciso la data della prima consegna: il \textbf{13 Febbraio 2022}. In tale data, contatteremo i professori per richiedere la consegna della \textbf{Technology Baseline}.
