\section{Consuntivi di periodo}
Di seguito vengono indicate le spese sostenute confrontandole con quelle preventivate per ogni ruolo.  Il bilancio potrà essere:
\begin{itemize}
\item \textbf{positivo}: se la spesa effettiva è minore di quanto preventivato;
\item \textbf{pari}: se la spesa effettiva è uguale a quanto preventivato;
\item \textbf{negativo}: se la spesa effettiva è maggiore di quanto preventivato.
\end{itemize}

\subsection{Fase di analisi}
\subsubsection{Consuntivo}
Le ore di lavoro impiegate nella fase di analisi vengono considerate di investimento; quindi non verranno rendicontate.

\begin{table}[!htbp]
\begin{center}
\rowcolors{2}{gray!25}{white}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{tabular}{ m{0.18\textwidth}<{\centering}  m{0.14\textwidth}<{\centering} m{0.14\textwidth}<{\centering} m{0.14\textwidth}<{\centering} m{0.16\textwidth}<{\centering} m{0.14\textwidth}<{\centering}}
	\rowcolor{darkblue}
	\textcolor{white}{\textbf{Ruolo}} & \textcolor{white}{\textbf{Ore Effettive}} & \textcolor{white}{\textbf{Ore Preventivate}}&\textcolor{white}{\textbf{Costo Effettivo (\euro) }}&\textcolor{white}{\textbf{Costo Preventivato (\euro)}}&\textcolor{white}{\textbf{Differenza (\euro)}}\\ 

	Responsabile  & 15 & 15 & 450 & 450 & 0\\	
	
	Progettista & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\
	
	Analista & 72 & 67 & 1800 & 1675 & +125\\
	
	Amministratore & 37 & 27 & 740 & 540 & +200\\
	
	Programmatore & 0 & 0 &0 &0 & 0\\
	
	Verificatore & 43 & 38 & 645 & 570 & +75\\
	
	\textbf{Totale} & 167 & 147 & 3635 & 3235 & +400\\
	
\end{tabular}
\caption{Consuntivo della fase di analisi}
\end{center}
\end{table}

\subsubsection{Conclusioni}
Il bilancio è negativo a causa di una maggior necessità di lavoro nei ruoli di Analista,  Amministratore e Verificatore.  Le motivazioni sono:
\begin{itemize}
\item Analista: in seguito al colloquio con il committente abbiamo dovuto effettuare diverse modifiche alla documentazione;
\item Amministratore: oltre ad aver calcolato male le ore necessarie,  abbiamo riscontrato una difficoltà maggiore del previsto nello stilare le metriche nelle Norme di Progetto;
\item Verificatore: le modiche alla documentazione hanno portato a più ore di verifica.
\end{itemize}

\subsubsection{Preventivo a finire}
Il preventivo a finire,  nonostante in questa fase siano state necessarie più ore di quelle preventivate,  è in linea.  Il surplus di 400,00\euro \xspace non è un problema perché le ore e i costi vengono considerati come investimento e quindi non verranno rendicontati.


\pagebreak


\subsection{Fase di produzione del proof of concept}
\subsubsection{Consuntivo}
Le ore di lavoro impiegate nella fase di produzione del proof of concept,  data l'inesperienza nell'uso delle tecnologie scelte,  vengono considerate di investimento; quindi non verranno rendicontate.

\begin{table}[!htbp]
\begin{center}
\rowcolors{2}{gray!25}{white}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{tabular}{ m{0.18\textwidth}<{\centering}  m{0.14\textwidth}<{\centering} m{0.14\textwidth}<{\centering} m{0.14\textwidth}<{\centering} m{0.16\textwidth}<{\centering} m{0.14\textwidth}<{\centering}}
	\rowcolor{darkblue}
	\textcolor{white}{\textbf{Ruolo}} & \textcolor{white}{\textbf{Ore Effettive}} & \textcolor{white}{\textbf{Ore Preventivate}}&\textcolor{white}{\textbf{Costo Effettivo (\euro) }}&\textcolor{white}{\textbf{Costo Preventivato (\euro)}}&\textcolor{white}{\textbf{Differenza (\euro)}}\\ 
	Responsabile  & 13 & 13 & 390 & 390 & 0\\	
	
	Progettista & 22 & 17 & 550 & 425 & +125\\
	
	Analista & 23 & 23 & 575 & 575 & 0\\
	
	Amministratore & 7 & 7 & 140 & 140 & 0\\
	
	Programmatore & 29 & 23 & 435 & 345 &  +90\\
	
	Verificatore & 24 & 24 & 360 & 360 & 0\\
	
	\textbf{Totale} & 112 & 107 & 2450 & 2235 & +215\\
	
\end{tabular}
\caption{Consuntivo della fase di produzione del PoC}
\end{center}
\end{table}

\subsubsection{Conclusioni}
Il bilancio è negativo a causa di una maggior necessità di lavoro nel ruolo di Progettista e Programmatore.  Le motivazioni sono:
\begin{itemize}
\item Progettista: inizialmente abbiamo sbagliato a strutturare il PoC;
\item Programmatore: abbiamo riscontrato qualche problema nell'estrapolare i contenuti,  richiesti dal proponente,  dal social TikTok.
\end{itemize}

\subsubsection{Preventivo a finire}
Il preventivo a finire,  nonostante in questa fase siano state necessarie più ore di quelle preventivate,  è in linea.  Il surplus di 215,00\euro \xspace non è un problema perché le ore e i costi vengono considerati come investimento e quindi non verranno rendicontati.