\section{Processi di Supporto}
\subsection{Documentazione}
\subsubsection{Scopo}
Ogni processo e attività per lo sviluppo del progetto dovrà essere documentata. Nella presente sezione verranno descritte regole e standard da seguire durante il processo di documentazione per l'intero ciclo di vita del software.

\subsubsection{Descrizione}
Vengono presentate decisioni e norme prescelte per:
\begin{itemize}
  \item Stesura;
  \item Verifica;
  \item Approvazione.
\end{itemize}

\subsubsection{Documenti prodotti}
I documenti prodotti sono:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Norme di progetto}: documento interno che contiene norme e regole stabilite dal gruppo, che devono essere seguite per l’intera durata del progetto;
  \item \textbf{Glossario}: documento esterno dove sono presenti i termini tecnici usati nella documentazione con le loro definizioni, affinché non ci siano ambiguità e/o incongruenze;
  \item \textbf{Piano di progetto}: documento esterno con la pianificazione delle attività del progetto previste dal gruppo. Contiene la previsione dell’impegno orario dei singoli membri, il preventivo spese e i consuntivi di periodo;
  \item \textbf{Piano di qualifica}: documento esterno che descrive i criteri con cui si valuta la qualità;
  \item \textbf{Analisi dei requisiti}: documento esterno contenente requisiti e caratteristiche del prodotto finale;
  \item \textbf{Verbali}:
  \begin{itemize}
  		\item Interni: resoconti degli incontri del gruppo;
  		\item Esterni: resoconti degli incontri del gruppo con i committenti e/o il proponente.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Sistema software per la preparazione dei documenti}
Tutti i documenti prodotti dal gruppo verranno redatti usando il linguaggio di markup \LaTeX.

\subsubsection{Ciclo di vita di un documento}
Ogni documento passa per i seguenti step:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Creazione}: il documento viene creato basandosi su un template comune;
  \item \textbf{Strutturazione}: il documento viene fornito di:
  \begin{itemize}
  		\item Registro delle modifiche;
  		\item Indice dei contenuti.
	\end{itemize}
  \item \textbf{Stesura}: il gruppo redige il documento adottando il metodo incrementale;
  \item \textbf{Revisione}: ogni sezione del corpo del documento è rivista da almeno un membro del gruppo che non sia il redattore della parte in verifica;
  \item \textbf{Approvazione}: se revisionato, il Responsabile di Progetto può stabilire che il documento è valido. Se approvato, può essere rilasciato.
\end{itemize}
Per semplificare le operazioni di verifica dovrà sempre essere reso disponibile il documento  completo (fino alla versione più attuale) in formato PDF.

\subsubsection{Struttura delle directory e dei files}
Per ogni documento si definisce la seguente struttura di directory:\\
\begin{forest}
  for tree={
    font=\ttfamily,
    grow'=0,
    child anchor=west,
    parent anchor=south,
    anchor=west,
    calign=first,
    edge path={
      \noexpand\path [draw, \forestoption{edge}]
      (!u.south west) +(7.5pt,0) |- node[fill,inner sep=1.25pt] {} (.child anchor)\forestoption{edge label};
    },
    before typesetting nodes={
      if n=1
        {insert before={[,phantom]}}
        {}
    },
    fit=band,
    before computing xy={l=15pt},
  }
[NomeDocumento
  [NomeDocumento.tex]
  [NomeDocumento.pdf]
  [Contenuto
    [Sezioni
        [Introduzione.tex]
        [Sezione1.tex]
        [Sezione2.tex]
    ]
    [Immagini
        [Immagine1.png]
        [Immagine2.jpeg]
    ]
    [Intro.tex]
    [RegistroModifiche.tex]
  ]
  [Struttura
    [Command.tex]
    [Impaginazione.tex]
    [Packages.tex]
  ]
]
\end{forest}\\
In particolare:
\begin{itemize}
\item \textbf{NomeDocumento.tex}: importa tutti le parti necessarie per comporre il documento finale;
\item \textbf{NomeDocumento.pdf}: versione del documento in formato PDF;
\item \textbf{Introduzione.tex}:  sezione introduttiva del documento, definisce lo scopo del prodotto e del documento, i riferimenti normativi e informativi e informazioni sul \textit{Glossario};
\item \textbf{Intro.tex}: contiene tutti i comandi per creare la prima pagina del documento;
\item \textbf{RegistroModifiche.tex}: contiene tutti i comandi per creare la tabella del registro delle modifiche;
\item \textbf{Command.tex}: contiene tutti i comandi aggiuntivi creati dal gruppo;
\item \textbf{Impaginazione.tex}: definisce alcune istruzioni per l'impaginazione e si occupa di creare header e footer del documento;
\item \textbf{Packages.tex}: contiene tutti i pacchetti aggiuntivi e necessari per la compilazione.
\end{itemize}



\subsubsection{Struttura di un documento}
\paragraph{Prima pagina}
La prima pagina è composta da:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Logo del gruppo};
  \item \textbf{Titolo del documento};
  \item \textbf{Informazioni varie del documento}:
      \begin{itemize}
      \item \textbf{Versione corrente};
      \item \textbf{Approvatori}: indica chi ha approvato il documento. Se non presente, indica che il documento non è ancora stato approvato;
      \item \textbf{Data approvazione};
      \item \textbf{Redattori}: indica chi si è occupato della stesura del documento;
      \item \textbf{Verificatori}: indica chi si è occupato della verifica del documento;
      \item \textbf{Uso}: indica se il documento è dedicato a uso interno o esterno;
      \item \textbf{Distribuzione}: indica a chi viene distribuito il documento;
        \end{itemize}
\item \textbf{Indirizzo e-mail del gruppo}.
\end{itemize}

\paragraph{Registro delle modifiche}
Ogni documento ha il suo registro modifiche che tiene traccia di tutte le modifiche importanti del documento durante il suo ciclo di vita.
Sotto forma di tabella, riporta:
  \begin{itemize}
  		\item Versione del documento dopo la modifica;
  		\item Data della modifica;
  		\item Nome dell’autore della modifica;
  		\item Ruolo dell’autore al momento della modifica;
  		\item Descrizione breve della modifica;
  		\item Nome della persona che si è occupata di verificare la modifica.
	\end{itemize}

Inoltre, nella descrizione di ciascuna modifica viene indicato anche il paragrafo interessato con questa convenzione: 
\begin{itemize}
    \item \textbf{\S{}}: indica un solo paragrafo,
    \item \textbf{\S{}\S{}}: indica l'intervallo di paragrafi su cui sono state apportate le modifiche fatte.
\end{itemize}

\paragraph{Indice}
Presente dopo il registro delle modifiche, l’indice permette di avere una visione completa del documento e di individuare le varie parti, ogni voce è un collegamento ipertestuale alla parte del documento in cui viene trattata.

\paragraph{Struttura delle pagine}
Ogni pagina, a eccezione della prima, è formata da questi elementi:
  \begin{itemize}
  		\item In alto a sinistra si trova una miniatura a colori del logo del gruppo;
  		\item In alto a destra è presente il titolo del documento;
  		\item Sotto i due elementi appena elencati una linea nera continua li separa dal contenuto della pagina;
  		\item Il contenuto della pagina;
  		\item Sul lato destro del piè di pagina è indicato il numero della pagina corrente;
	\end{itemize}
	
\paragraph{Verbali}
I verbali applicano le stesse norme strutturali degli altri documenti con la differenza che non sono soggetti a versionamento. Ogni verbale sia interno che esterno dovrà contenere:
\begin{itemize}
\item Motivo della riunione;
\item Luogo della riunione;
\item Data della riunione;
\item Orario di inizio e fine riunione;
\item Partecipanti della riunione;
\item Resoconto della riunione;
\item Registro delle decisioni, dove si riporta in tabella le decisioni prese dal gruppo durante l’incontro;
\end{itemize}  		

\subsubsection{Normativa tipografica}
\paragraph{Nomi dei documenti}
La struttura generale del nome è la seguente: \\ \\
\centerline{\textbf{[NomeDocumento]-v[X].[Y].[Z]}}\\
in particolare:
\begin{itemize}
\item \textbf{[NomeDocumento]} inizia sempre con la lettera maiuscola. Se presenti più parole, queste saranno attaccate ma distinguibili dalla lettera maiuscola (convenzione \textit{"CamelCase"});
\item \textbf{v[X].[Y].[Z]} rappresenta la versione corrente del documento seguendo lo schema di versionamento presentato in TODO: metti i link;
\end{itemize}
I verbali, in quanto non soggetti a versionamento avranno una struttura del nome diversa, ovvero:\\ \\
\centerline{\textbf{Verbale[Tipologia]-[YYYY].[MM].[DD]}} \\
dove:
\begin{itemize}
\item \textbf{[Tipologia]} intende il tipo del verbale, può essere \textbf{Interno} o \textbf{Esterno};
\item \textbf{[YYYY].[MM].[DD]} indica la data in cui è avvenuto l'incontro.
\end{itemize}


\paragraph{Stile di testo}
Gli stili di testi adottati nei documenti sono:
\begin{itemize}
\item \textbf{Grassetto}: per titoli, sottotitoli, e altri termini ritenuti importanti dal redattore;
\item \textbf{Maiuscolo}: per acronimi e iniziali di nomi propri, dei documenti o dei paragrafi;
\item \textbf{Corsivo}: per nomi propri dei membri del gruppo, committenti e proponente e per i nomi dei documenti.
\end{itemize}


\paragraph{Termini di glossario}
I termini che possono risultare ambigui e/o incongruenti sono contrassegnati con una \textsuperscript{G} alla loro prima occorrenza nella sezione d’interesse. Questi termini sono riportati con il loro significato in un documento esterno, il \textit{Glossario}.

\paragraph{Elementi testuali}
I redattori devono seguire le seguenti regole stilistiche:
\begin{itemize}
\item \textbf{Elenchi puntati}: un elenco puntato utilizzerà il simbolo • (pallino). Un successivo annidamento utilizzerà il simbolo - (trattino) e un altro ancora un asterisco (*). Se si tratta di un elenco numerato, i quattro livelli di enumerazione sono ordinati con i numeri arabi divisi da un punto fermo. Ogni voce dell’elenco inizia con una lettera maiuscola e termina con un punto e virgola, tranne l'ultima voce che termina con un punto;

\item \textbf{Formati di data}: Le date usano il formato \textbf{[YYYY]-[MM]-[DD]} dove:
    \begin{itemize}
    \item \textbf{[YYYY]} corrisponde all’anno;
    \item \textbf{[MM]} corrisponde al mese;
    \item \textbf{[DD]} corrisponde al giorno.
    \end{itemize}

\item \textbf{Orario}: gli orari usano il formato \textbf{[HH]:[MM]} dove:
    \begin{itemize}
    \item \textbf{[HH]} rappresentano le ore;
    \item \textbf{[MM]} rappresentano i minuti.
    \end{itemize}

\item \textbf{Sigle}: Tutte le sigle hanno le iniziali di ogni parola maiuscola tranne preposizioni, congiunzioni e articoli. Le sigle utilizzate sono:
    \begin{itemize}
    \item Relative ai documenti:
        \begin{itemize}
        \item \textbf{Analisi dei Requisiti}: AdR;
        \item \textbf{Piano di Progetto}: PdP;
        \item \textbf{Piano di Qualifica}: PdQ;
        \item \textbf{Glossario}: G;
        \item \textbf{Norme di Progetto}: NdP;
        \item \textbf{Verbali Interni}: VI;
        \item \textbf{Verbali Esterni}: VE.
        \end{itemize}
    
    \item Relative ai ruoli di progetto:
        \begin{itemize}
        \item \textbf{Responsabile di Progetto}: RE;
        \item \textbf{Amministratore}: AM;
        \item \textbf{Analista}: AN;
        \item \textbf{Progettista}: PT;
        \item \textbf{Programmatore}: PR;
        \item \textbf{Verificatore}: VE.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{itemize}

\paragraph{Elementi grafici}
Le regole per quanto riguarda l’uso di elementi grafici sono:
\begin{itemize}
\item \textbf{Immagini}: le figure presenti sono centrate rispetto al testo e accompagnate da didascalia;
\item \textbf{Diagrammi UML}: verranno inseriti nel documento tramite delle immagini
\end{itemize}

\paragraph{Metriche}
Per la valutazione dei documenti prodotti del processo di documentazione, verranno applicate la seguente metrica di prodotto:
\begin{itemize}
\item \textbf{MQP01 Indice di Gulpease}, trattato nell'appendice C.1. 
\end{itemize}

\paragraph{Strumenti}
Gli strumenti dedicati alla stesura sono:
\begin{itemize}
\item \textbf{\LaTeX}: linguaggio compilato basato sul programma di composizione tipografica Tex;
\item \textbf{Texmaker}: l’editor per la stesura dei documenti;
\item \textbf{Overleaf}: editor per la stesura dei documenti basato sul cloud;
\item \textbf{Draw.io}: utilizzato per la creazione di grafici UML. 
\end{itemize}

\subsection{Gestione della configurazione}
\subsubsection{Scopo}
Lo scopo è di gestire e controllare la produzione di documenti e codice in maniera sistematica. Per ogni oggetto sottoposto a configurazione viene garantito il versionamento e controllo sulle modifiche per permettere il mantenimento dell'integrità del prodotto. 

\subsubsection{Descrizione}
Vengono raggruppati e organizzati tutti i mezzi usati per la configurazione degli strumenti designati alla produzione di documenti e codice, per poter gestire struttura e la disposizione dei file all’interno di repository e anche  quelli per versionamento e coordinamento.

\subsubsection{Versionamento}
Per poter capire lo stato di avanzamento di un prodotto delle attività del progetto è necessario un identificatore. Il formato del codice di versione utilizzato è \\ \\
\centerline{\textbf{v[X].[Y].[Z]}} \\ \\
dove :
\begin{itemize}
\item \textbf{X} indica il rilascio pubblico e corrisponde ad una versione approvata dal Responsabile di Progetto. La numerazione parte da 0;
\item \textbf{Y} indica una revisione complessiva del prodotto per verificare che, dopo una modifica, il prodotto sia ancora coeso e consistente. La numerazione parte da 0 e si azzera ad ogni incremento di X;
\item \textbf{Z} viene incrementato ad ogni modifica con relativa verifica. La numerazione parte da 0 e si azzera ad ogni incremento di X o Y.
\end{itemize}

\paragraph{Strumenti}
Per il versionamento si è scelto di utilizzare un repository GitHub, che, a sua volta, implementa il software di controllo versione distribuito Git.

\subsubsection{Struttura del repository}
Il repository utilizzato dal gruppo per la creazione dei documenti contiene una directory per ogni documento denominata NomeDocumento, la cui struttura è approfondita in TODO: metti i link.
Il repository è suddiviso in più branch così definiti:
\begin{itemize}
\item \textbf{main}: il branch principale, che contiene l'ultima versione verificata di ogni documento;
\item \textbf{NomeDocumento}: uno per ogni documento, è dove il documento vive e viene attivamente stilato dai membri del gruppo.
\end{itemize}

\subsubsection{Modifiche al repository}
Non è consentito fare commit direttamente sul branch \textbf{main}, poiché porterebbe ad un elevato rischio di incongruenze e merge conflicts. Potrà essere modificato solo tramite il meccanismo di pull request con verifica obbligatoria, in modo da garantire che sia sempre presente una versione verificata e corretta del documento, anche se incompleta.
Nel branch \textbf{NomeDocumento} invece ogni membro può fare commit a patto che siano relative solo al documento specificato. Ogni commit deve referenziare la issue da cui è derivata e quindi, in generale, potranno effettuare modifiche sul branch solo gli assegnatari di issue che trattano quel documento specifico. Per quanto riguarda cambiamenti minimali (punteggiatura, errori ortografici, ecc.) è permessa la modifica autonoma da parte di qualsiasi membro del gruppo e non è necessario referenziare nessuna issue.

\subsection{Gestione della qualità}
\subsubsection{Scopo}
Lo scopo del processo di gestione della qualità è di assicurare che i requisiti di qualità individuati dagli stakeholder e le esigenze espresse dal proponente vengano rispettate dai prodotti e processi da sviluppare.

\subsubsection{Descrizione}
Il \textit{Piano di Qualifica} è il documento dedicato alla gestione della qualità. In esso sono descritti metriche e standard con le quali misurare e valutare la qualità di prodotti e processi.  

\subsubsection{Attività di processo}
Si possono individuare tre attività principali nel processo di gestione di qualità:
\begin{itemize}
\item \textbf{Pianificazione}: definire obiettivi di qualità, le strategie per raggiungerli e le risorse necessarie; 
\item \textbf{Valutazione}: applicare quanto pianificato, misurando i risultati;
\item \textbf{Reazione}: analizzando i risultati ottenuti con lo scopo di attuare miglioramenti o sanare situazioni non desiderate.
\end{itemize}

\subsubsection{Controllo di qualità}
Per essere sicuri di arrivare alla qualità desiderata, ogni membro deve essere in grado di:
\begin{itemize}
\item Comprendere gli obiettivi da raggiungere;
\item Individuare eventuali errori;
\item Stimare in termini di valore, dimensione e complessità le task;
\item Produrre risultati concreti e quantificabili.
\end{itemize}

\subsubsection{Denominazione metriche e obiettivi}
Per la denominazione delle metriche è stato adottato il formato: \\ \\
\centerline{\textbf{M[Tipologia][Numero]}} \\ \\
mentre per la denominazione degli obiettivi di qualità è stato adottato il formato: \\ \\
\centerline{\textbf{Q[Tipologia][Numero]}} \\ \\
dove:
\begin{itemize}
\item \textbf{[Tipologia]}: indica la tipologia a cui si riferisce la metrica, può assumere tre valori:
    \begin{itemize}
    \item \textbf{PC}: relativa ai processi; 
    \item \textbf{QP}: relativa ai prodotti;
    \item \textbf{TS}: relativa ai test.
    \end{itemize}
\item \textbf{[Numero]}: indica il numero progressivo della metrica, parte da 1.
\end{itemize}	

\subsection{Verifica}
\subsubsection{Scopo}
Lo scopo è definire come bisogna attuare il processo di verifica, per accertarsi che non ci siano errori durante lo sviluppo del prodotto e la redazione della documentazione e che i requisiti in oggetto siano rispettati. 

\subsubsection{Descrizione}
La verifica viene applicata ad ogni processo in esecuzione. Per il processo di verifica ci si affida all'analisi e ai test. L'analisi si divide in due tipologie:
\begin{itemize}
\item \textbf{Statica}: non richiede l'esecuzione dell'oggetto in verifica, perciò è applicabile ad ogni prodotto. Accerta il rispetto della normativa e l'assenza di errori studiando il codice sorgente o la documentazione;
\item \textbf{Dinamica}: richiede l'esecuzione dell'oggetto in verifica, applicabile perciò solo al codice. Fa largo uso di test.
\end{itemize}

\subsubsection{Verifica della documentazione}
Si utilizza un'analisi statica. Si possono utilizzare strumenti automatici oppure si può fare a mano (desk check) attraverso due metodi:
\begin{itemize}
\item \textbf{Walkthrough}: che consiste in un controllo completo del documento tramite una lettura ad ampio spettro;
\item \textbf{Inspection}: che consiste nel controllo specifica tramite una lettura mirata del documento.
\end{itemize}

\paragraph{Walkthrough}
Attività svolta dal \VE, viene di norma adottata nelle fasi iniziali. Risulta essere molto onerosa e quindi va ridotto l'uso) il prima possibile. Nel caso del nostro gruppo sarà adottata fino a che non è disponibile una lista di controllo.

\paragraph{Inspection}
Attività svolta dal \VE, sfrutta una lettura mirata per trovare gli errori tramite una lista di controllo, compilata seguendo gli errori più comuni nelle varie verifiche in modalità walkthrough. Meno onerosa e da preferire, verrà utilizzata dal nostro gruppo quando sarà disponibile una lista di controllo esaustiva.


\subsubsection{Verifica del codice}
Si utilizza sia l'analisi statica che quella dinamica. In particolare:
\begin{itemize}
\item L'analisi statica si controlla la bontà del codice, sia dal punto di vista della correttezza che del rispetto delle norme di buona programmazione definite dal gruppo (vedi TODO);
\item L'analisi dinamica si controlla la presenza o meno di bug durante l'esecuzione del software prodotto.
\end{itemize}

\paragraph{Test}
I test sono l'attività fondamentale dell'analisi dinamica. Servono per dimostrare che il programma funzioni e svolga ciò per cui è stato sviluppato. I test si dividono in quattro categorie, in base all'oggetto in verifica e allo scopo: 
\begin{itemize}
\item \textbf{Test d'unità}: verificano una singola unità di codice, la più piccola parte che ha senso verificare (es. singola procedura);
\item \textbf{Test d'integrazione}: verificano la correttezza delle interfacce. Si vuole stabilire il corretto funzionamento delle varie componenti, dopo che hanno passato il test d'unità, aggregandole man mano e verificando il funzionamento nel complesso;
\item \textbf{Test di sistema}: verifica l'applicazione nella sua interezza. Venendo dopo il test d'integrazione, lo scopo è verificare che i componenti non solo sono compatibili ma che lo scambio di dati tra interfacce e le varie interazioni siano conformi. Inoltre così si controlla che i requisiti siano stati soddisfatti;
\item \textbf{Test di regressione}: verifica l'applicazione dopo modifiche al sistema. Lo scopo è controllare nuove funzionalità non testate e al tempo stesso garantire che il codice già presente e testato in precedenza non subisca alterazioni al suo comportamento.
\end{itemize}

\paragraph{Nominazione dei test}
Ogni test verrà identificato con un codice: \\ \\
\centerline{\textbf{T[Tipologia][Id]}} \\ \\
In particolare:
\begin{itemize}
\item \textbf{Tipologia}: Indica la tipologia del test:
	\begin{itemize}
	\item \textbf{U}: Unità;
	\item \textbf{I}: Integrazione;
	\item \textbf{S}: Sistema;
	\item \textbf{R}: Regressione.
	\end{itemize}

\item \textbf{Id}: codice numerico per identificare i test dello stesso tipo, parte da 1.

\end{itemize}


\subsubsection{Verifica dei requisiti}
Vengono applicate Walkthrough e Inspection per controllare validità e coerenza con quanto dichiarato e descritto all'interno dell'\textit{Analisi dei Requisiti} e quanto dichiarato al proponente.

\subsubsection{Metriche}
Per la valutazione del processo di verifica si useranno le seguenti metriche:
\begin{itemize}
\item \textbf{MQP04 Code coverage};
\item \textbf{MQP10 Branch coverage};
\item \textbf{MQP11 Successo dei test}.
\end{itemize}
Per maggiori informazioni consultare l'appendice C.

\subsection{Validazione}
\subsubsection{Scopo}
Lo scopo è stabilire se il prodotto è in grado di soddisfare ciò per il quale è stato creato. Una validazione con esito positivo certifica che il software soddisfi e sia conforme ai requisiti del proponente.

\subsubsection{Descrizione}
Questo processo avviene dopo il processo di verifica, validando i risultati dei test garantendo che siano conformi ai requisiti del proponente. Il compito spetta al \RE che controlla i risultati ottenuti e può:
\begin{itemize}
\item Accettare e approvare il prodotto;
\item Rifiutare e chiedere un'ulteriore verifica con delle nuove indicazioni.
\end{itemize}

