\section{Informazioni Generali}

\begin{itemize}
\item{\textbf{Luogo}}: Meeting Google Meet
\item{\textbf{Data}}: 22 Dicembre 2021
\item{\textbf{Ora}}: 18:00 - 19:00
\item{\textbf{Partecipanti dell'azienda Zero12}}: 
	\begin{itemize}
	\item{Michele Massaro,} 
	\item{Stefano Dindo}
	\end{itemize} 
\item{\textbf{Partecipanti del Gruppo}}: 
	\begin{itemize}
	\item{\EP{},} 
	\item{\GC{},}
	\item{\MB{},}
	\item{\PV{}}
	\end{itemize} 
\item{\textbf{Segretario}}: \PV{}	
\end{itemize}

\section{Motivo della riunione}
\begin{itemize}
\item{Parere sull'analisi dei requisiti finora effettuata}
\item{Proof of Concept}
\item{AWS}
\item{Chiarimenti vari}
\end{itemize}

\section{Resoconto}

\subsection{Analisi dei requisiti}

Sono stati mostrati i vari casi d'uso dell'applicazione che sono stati ipotizzati. Secondo il loro parere, i casi sono  ed è ottimo il concentramento sul crawling piuttosto che altre  funzionalità.

\subsection{Proof of concept}

Il consiglio dei rappresentanti dell'azienda per il PoC è stato di concentrarsi principalmente sul crawler.  Se poi il tempo lo permette, anche sull'analisi dati.

\subsection{AWS}

Ci è stato spiegato che è temporaneamente impossibile tra fine Dicembre - inizio Gennaio darci accesso ai servizi a pagamento di Amazon. Ma che ci è comunque possibile utilizzare i free trial di tali servizi per creare un PoC.

\subsection{Account e crawling}

E' stata domandata la questione degli account, ovvero come sarebbero stati gestiti e se richiedevano di essere linkati agli account di Instagram/TikTok degli stessi utenti. La risposta è stata che gli account sarebbero stati molto semplici (nome e cognome) con una probabile autenticazione a due fattori per registrazione e recupero password e che il link a Instagram/TikTok non è un vincolo.
Questa domanda ha anche posto il dubbio del crawling, visto che non si sa sapeva se utilizzare gli account linkati degli utenti per il crawling o un unico account bot. Secondo il loro parere conviene testare e vedere cosa è più conveniente per evitare situazioni che portino al ban degli account.