\subsection{API}
Acronimo di “\textit{Application Programming Interface}”, sono un’interfaccia software. A differenza di un’interfaccia utente, che connette il computer con una persona, le API connettono computer e porzioni di software tra loro.

\subsection{Amazon Comprehend}
È un servizio di elaborazione del linguaggio naturale (NLP – “\textit{Natural Language Processing}”), che sfrutta il machine learning per ottenere informazioni scritte o parlate in una lingua. 

\subsection{Amazon Neptune}
È un servizio di database a grafo rapido, affidabile e completamente gestito, che semplifica la creazione e l’esecuzione di applicazioni. 

\subsection{Amazon Rekognition}
Servizio di cloud computing che offre capacità di visione artificiale (CV – “\textit{Computer Vision}”) pre-addestrate e personalizzabili per estrarre informazioni dettagliate da immagini e video. 

\subsection{Amazon Transcribe}

Servizio di cloud computing che utilizza un processo di deep learning, chiamato riconoscimento vocale automatico (ASR – \textit{Automatic Speech Recognition}), per convertire voce in testo in modo rapido e preciso.

\subsection{Attributi}
Il termine si riferisce a tutti i risultati ottenuti dai servizi Amazon dopo aver analizzato i contenuti multimediali. Ad esempio, analizzando un'immagine con Amazon Rekognition e nel caso in questa immagine ci sia una persona, posso ottenere risultati quali: il sesso, se ha o meno gli occhi aperti, la fascia di età, se sta sorridendo e se è felice o triste. \\ Analogamente, se nell'immagine è rappresentato qualcosa di commestibile, i servizi di Amazon mi diranno: la tipologia di cibo, se nell'immaigne sono presenti anche delle bevande, è possibile sapere se queste sono alcoliche, oltre a ciò è possibile sapere se sono presenti dei piatti etc. Tutti questi risultati vengono chiamati “\textit{attributi}” del contenuto multimediale.

\subsection{AWS}
È l’acronimo di “\textit{Amazon Web Services}” ed è un “pacchetto” di servizi di cloud computing offerti da Amazon. 

\clearpage 